有冇人覺得呢個時間唔需要生仔

首先結婚生仔係傳統意識，係舊時代未開發智商一代既傳統諗法，覺得要繼後香燈先完滿，完成人生既任務。

但黎到呢個和平時代，其實一切已定局：有錢人上流份子一定永遠支配成個世界，想世界洗牌重新分配資源係根本冇可能既事。換句話說，中下游分子永遠冇可能游到上去上流世界。所以下一代既平民都會係一世被有錢人支配同控制。心水清d去睇，其實普通人生完下一代都係做社會既奴隸。

另外，現代社會教育普及，競爭力超大，每個家長都將仔女谷到成個超人咁。所以，如果唔係保證負擔到仔女既培育，其實生出黎只會害左細路一世，他地只會比其他禁住黎踩做社會炮灰。

有見有人去到30歲開始緊張想是但搵個女人/男人結婚生仔，所以想比忠告。其實你係咪真係有必須為生而生？定你只係純粹比社會傳統思想所影響到？

洗唔洗打咁大篇wn想生咪生 唔生咪唔生

係呀 好多時 真相係個個都知 只不過係冇人敢承認

又唔係拎枝槍逼你唔好生 純粹起討論區提出自己既理據 你唔岩聽可以提出論點反對，唔好成隻小學雞咁講野。都唔明做咩起晒鋼